\subsection{Zadanie 7}

Czy X, Y są niezależnymi zmiennymi losowymi, jeżeli ich łączna gęstość ma postać:

$$
f(x,y)
 = \left\{ \begin{array}{ll}
\frac{3}{8}(x-y)^2& \textrm{gdy $-1 \leq x \leq 1$, $-1 \leq y \leq 1$}\\
0 & \textrm{w przeciwnym przypadku}
\end{array} \right.
$$ \\

f(x,y) ? $f_x(x)*f_y(y)$ \\

$f_y(y) = \frac{3}{8} \int_{-1}^{1}(x^2 - 2xy + y^2)dx = \frac{3}{8} (\frac{x^3}{3} - x^2 y + y^2x) \Bigg|^{1}_{-1} $

$ = \frac{3}{8}[(\frac{1}{3} - y + y^2) - (-\frac{1}{3} - y -y^2)] = \frac{3}{8}(\frac{2}{3} + 2y^2) = \frac{1}{4} + \frac{3}{4}y^2 = \frac{1}{4}(3y^2 + 1)$ \\

$f_x(x) = \frac{1}{4}(3x^2 + 1)$ \\

$f_x(x)*f_y(y)$ = $\frac{1}{4}(3x^2 + 1)$ * $\frac{1}{4}(3y^2 + 1)$ = $\frac{1}{16}(3x^2 + 1)(3y^2 + 1)$\\

Dla x = 0 i y = 0 :\\

f(x,y) = 0 \\

$f_x(x)*f_y(y)$ = $\frac{1}{16}$ \\

f(x,y) != $f_x(x)*f_y(y)$, więc X, Y są zależnymi zmiennymi losowymi.
